Hij veegde ze snel weg en keek opnieuw naar de Afbeelding Hij vond dat de tijd rijp was om zijn keuze te maken.
Of was Zijn keuze al gemaakt?
Ja, het leven had dat besloten hem - het leven, en zijn eigen oneindige nieuwsgierigheid naar het leven.
Eeuwige jeugd, oneindige passie, genoegens subtiel en geheim, wilde vreugden en wilder zonden - hij zou al deze dingen hebben.
Het portret moest de last van zijn schaamte: dat was alles.
Een gevoel van pijn kroop over hem heen terwijl hij aan de ontwijding dacht was in afwachting van het eerlijke gezicht op het doek.
Eens, in jongensachtige spot van Narcissus, had hij die geschilderde lippen gekust, of geveinsd om te kussen die nu zo wreed naar hem glimlachte.
Ochtend na de ochtend had hij gezeten voordat het portret zich afvraagt ​​naar zijn schoonheid, bijna verliefd op het, als het leek hem soms.
Was het om nu te veranderen met elke stemming om wat hij opleverde?
Was het om een ​​monsterlijk en walgelijk ding te worden?
